Search.setIndex({"alltitles": {"Bienvenu sur la documentation de Perspectiva": [[2, "bienvenu-sur-la-documentation-de-perspectiva"]], "La cr\u00e9ation concr\u00e8te du jeu de donn\u00e9es": [[1, "la-creation-concrete-du-jeu-de-donnees"]], "La cr\u00e9ation du jeu de donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence": [[1, "la-creation-du-jeu-de-donnees-de-reference"]], "La d\u00e9mocratie participative et d\u00e9lib\u00e9rative comme solutions exp\u00e9rimentales": [[3, "la-democratie-participative-et-deliberative-comme-solutions-experimentales"]], "La m\u00e9thodologie : cr\u00e9er les donn\u00e9es d\u2019entr\u00e9e et de sortie pour entra\u00eener et \u00e9valuer.": [[1, "la-methodologie-creer-les-donnees-d-entree-et-de-sortie-pour-entrainer-et-evaluer"]], "La t\u00e2che : extraire et enrichir les contributions pour faciliter leurs analyses": [[1, "la-tache-extraire-et-enrichir-les-contributions-pour-faciliter-leurs-analyses"]], "Le format : structure bas\u00e9e sur JSON": [[1, "le-format-structure-basee-sur-json"]], "Les outils du traitement automatique du langage pour faciliter le traitement et la restitution": [[3, "les-outils-du-traitement-automatique-du-langage-pour-faciliter-le-traitement-et-la-restitution"]], "Les solutions face \u00e0 la crise repr\u00e9sentative": [[3, "les-solutions-face-a-la-crise-representative"]], "L\u2019alignement de pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019aide d\u2019exemples d\u00e9grad\u00e9s": [[1, "l-alignement-de-preference-a-l-aide-d-exemples-degrades"]], "R\u00e9f\u00e9rences": [[3, "references"]], "perspectiva": [[0, "perspectiva"]]}, "docnames": ["README", "dataset_building", "intro", "problematic"], "envversion": {"sphinx": 61, "sphinx.domains.c": 3, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 9, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 3, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 4, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinxcontrib.bibtex": 9}, "filenames": ["README.md", "dataset_building.md", "intro.md", "problematic.md"], "indexentries": {}, "objects": {}, "objnames": {}, "objtypes": {}, "terms": {"": [1, 3], "1": 3, "10": 3, "113": 3, "1928": 3, "1960": 3, "2020": 3, "2022": 3, "283948": 3, "30": 3, "40": 3, "45": 3, "6658145": 3, "70": 3, "A": 1, "Or": 1, "accord": 1, "accroiss": 3, "acc\u00e9der": 1, "actif": 3, "actuel": [1, 2], "adapt": 1, "afin": [1, 3], "ai": 1, "ailleur": 1, "ais\u00e9ment": 1, "ajout": 1, "al": 3, "algorithm": [1, 3], "amass": 3, "am\u00e9lior": [1, 3], "an": 3, "analys": [], "analyst": 2, "anglai": 1, "annot": 1, "ann\u00e9": 3, "apport\u00e9": 3, "apprend": 1, "apprenn": 1, "apprentissag": 1, "approch": 1, "appui": [1, 3], "appuient": 1, "appuy": 3, "apr\u00e8": 3, "arbitrair": 3, "argument": 3, "arriv": 3, "art": 1, "articul": 3, "aspect": [1, 3], "assistanat": 1, "assur": [], "attendu": 1, "au": [1, 3], "aujourd": 3, "aussi": [1, 3], "autant": [1, 3], "automatiqu": [1, 2], "automatis": 1, "autour": 2, "autr": [1, 3], "aux": [1, 2, 3], "avant": 3, "avec": [1, 3], "avenir": 1, "bad": [], "baiss": 3, "bernasconi": 3, "besoin": 1, "bien": 1, "blo22": 3, "bloch": 3, "bon": 1, "bonn": 1, "c": 1, "ca": [1, 2], "cach": 1, "cadr": 1, "calcul": 1, "capacit\u00e9": 3, "cat": 1, "categori": [], "cat\u00e9gori": 1, "cat\u00e9goris": 1, "ce": [1, 3], "cepend": [1, 3], "certain": 1, "cess\u00e9": 3, "cet": 1, "cett": [1, 3], "chacun": 1, "champ": 1, "changement": 1, "charg": 1, "chatgpt": [1, 3], "cha\u00een": 1, "chiffr": 1, "choix": [1, 3], "chronophag": 1, "citoyen": 3, "clair": 1, "cl\u00e9ment": 3, "comm": 1, "commanditair": 3, "comment": 1, "commerciaux": 3, "complex": 1, "complexifi": 3, "complexit\u00e9": 1, "compliqu\u00e9": 1, "compren": 1, "comprend": 1, "concern": 1, "concret": 1, "concr\u00e8t": [], "confianc": 3, "connu": 3, "constitu": 1, "constitut": 1, "consult": 2, "contact": 1, "content": 1, "contenu": 3, "continu": 3, "contraint": 3, "contribu": 1, "contribut": [2, 3], "correct": 1, "corrig": 1, "corrig\u00e9": 1, "cour": [1, 2], "co\u00fbt": 3, "critiqu": 3, "croissant": 3, "crucial": 1, "csg": 1, "d": 3, "dan": [1, 3], "david": [1, 3], "de": 3, "deep": 1, "degrad": [], "depreci": 3, "depui": 3, "dernier": 1, "derni\u00e8r": [1, 3], "derri\u00e8r": 1, "deux": [1, 3], "devenu": 3, "devrait": 1, "difficil": 1, "difficult\u00e9": 3, "diffus": 3, "diff\u00e9renc": 1, "diff\u00e9rent": 1, "dignement": 1, "dimens": 1, "disponibilit\u00e9": 3, "dispositif": 3, "dit": 3, "divis": 1, "dix": 3, "dja\u00efz": 3, "document": 1, "doit": 1, "domain": 1, "donc": [1, 3], "dont": [1, 3], "du": 2, "d\u00e9cision": 3, "d\u00e9crit": 3, "d\u00e9fianc": 3, "d\u00e9finit": [1, 2], "d\u00e9grader": 1, "d\u00e9j\u00e0": 1, "d\u00e9lib\u00e9ratif": 3, "d\u00e9licat": 1, "d\u00e9mocratiqu": 3, "d\u00e9pend": 3, "d\u00e9ploiement": 3, "d\u00e9sengag": 3, "d\u00e9termin": [1, 3], "d\u00e9t\u00e9riorer": 1, "d\u00e9velopp": [1, 2, 3], "d\u00e9veloppeur": 1, "d\u00e9velopp\u00e9": 1, "effectu\u00e9": 3, "effet": 1, "efficac": 1, "ell": [1, 3], "email": 1, "en": [1, 2, 3], "encor": 3, "enjeu": 3, "enjeux": 3, "enrichiss": 1, "ensembl": 1, "ensuit": 1, "entend": 3, "entr": [1, 3], "entra\u00een\u00e9": 1, "enver": 3, "environn": 1, "equal": [], "equiti": [], "eros": 3, "erreur": 1, "error": [], "est": [1, 2, 3], "et": 2, "etc": 1, "eux": 1, "exact": 1, "excel": 1, "exempl": [], "exp\u00e9rienc": 3, "exp\u00e9riment": 3, "extract": 1, "extrair": 3, "extrait": 1, "facil": 1, "fair": [1, 3], "fait": [1, 3], "fass": 1, "faut": [1, 3], "fa\u00e7on": 1, "februari": 3, "fera": 1, "ferait": 1, "fid\u00e8l": 1, "fig\u00e9": 1, "file": 3, "foi": 1, "fonctionn": 1, "fonctionnalit\u00e9": 3, "fort": [1, 3], "fourni": 1, "fournir": 1, "fr": 3, "fran\u00e7ai": [1, 3], "fran\u00e7ais": 3, "gemini": 1, "googl": 1, "gpt": 1, "grammair": 1, "grand": [1, 3], "grill": 1, "g\u00e9n\u00e8re": 1, "g\u00e9n\u00e9rer": 1, "g\u00e9r\u00e9": 1, "habit": 1, "heurtent": 3, "http": 3, "hui": 3, "humain": [1, 3], "h\u00e9sitez": 1, "i": [], "idea": 1, "id\u00e9": [1, 3], "il": [1, 3], "imagin": 1, "impacteront": 1, "import": [1, 3], "important": [1, 3], "inform": [1, 3], "informatiqu": 3, "ing\u00e9nieur": 1, "initi": 3, "inscrit": 3, "inse": 3, "instabilit\u00e9": 3, "instruct": 1, "intens": 1, "intensit\u00e9": 1, "interfa\u00e7ag": 2, "interpr\u00e9t": 1, "introduir": 1, "introduit": 1, "int\u00e9ress": 3, "investiss": 3, "jamai": 1, "jeu": 3, "journaux": 3, "jugent": 1, "justic": [], "kilian": 3, "l": [2, 3], "langag": [1, 2], "langu": 1, "le": 2, "learn": 1, "leur": 3, "lever": 3, "lien": 3, "lieu": 1, "limit": 3, "local": 3, "long": 3, "lor": 2, "lorsqu": 1, "louapr": 1, "lui": 1, "l\u00e9gisl": 3, "l\u00e9gitim": 3, "l\u00e9g\u00e8rement": 1, "machin": 1, "mai": [1, 3], "main": 1, "major": 1, "majoritair": 1, "manipul": 1, "mani\u00e8r": 1, "manqu": 3, "manuel": 1, "mat\u00e9riaux": 3, "mat\u00e9riel": 3, "mauvai": 1, "mauvais": 1, "meilleur": 1, "mensuel": 1, "mettent": 1, "microsoft": 1, "mieux": 1, "minima": 1, "ministr": 3, "mise": 3, "mistral": 1, "mixtral": 1, "mode": 3, "modest": 1, "modif": 3, "mod\u00e8l": 1, "mod\u00e9r\u00e9": 1, "moin": [1, 3], "mondial": 3, "montrent": 3, "mot": 1, "motiv\u00e9": 3, "moyen": 1, "moyenn": 3, "mozilla": 1, "multipli": 3, "municipal": 3, "m\u00e9thode": 1, "m\u00e9thodologiqu": 3, "m\u00eame": 1, "n": [1, 3], "national": 3, "natur": 3, "ne": 1, "neg": 1, "nettement": 1, "neutr": 1, "niveau": 1, "niveaux": 3, "nombr": [1, 3], "non": 3, "nos": 3, "noter": 3, "nou": 1, "novemb": 3, "novic": 1, "num\u00e9riqu": 1, "n\u00e9cessair": [1, 3], "n\u00e9cessit": 1, "n\u00e9gatif": 1, "n\u00e9gation": 1, "n\u00e9gativ": 1, "objectif": 1, "objet": 1, "obtenir": 1, "ont": [1, 3], "openai": [1, 3], "opinion": [1, 3], "ordr": 3, "origin": 1, "ou": [1, 3], "outil": [1, 2], "pa": 1, "page": 3, "pallier": 3, "par": [1, 3], "param\u00e9tr": 1, "param\u00e9trag": 1, "parfoi": 3, "parmi": [1, 3], "part": 3, "partag\u00e9": 1, "parti": [1, 2, 3], "participatif": 3, "particuli": 1, "partiel": 1, "partir": 1, "patrick": 3, "patron": 1, "pdf": 3, "pdt22": 3, "percept": 3, "perform": 1, "permet": [1, 3], "personn": 1, "personnel": 3, "perspectiva": [1, 3], "pertin": 1, "peut": 1, "phi": 1, "phrase": 1, "place": 3, "plu": [1, 3], "plusieur": [1, 2, 3], "poid": 1, "point": 1, "politiqu": 3, "ponctuat": 1, "posit": 1, "possibl": 1, "pouvant": 1, "pouvez": 1, "pouvoir": 1, "praticien": 1, "pratiqu": [1, 3], "premier": 3, "premi\u00e8r": [1, 3], "prenant": 1, "prendr": 1, "presqu": 3, "primordial": 1, "princip": 1, "principal": [1, 2, 3], "prise": 3, "probabl": 1, "proch": 1, "product": [1, 3], "produir": 1, "produit": 3, "progr\u00e8": 3, "project": 3, "projet": [1, 2, 3], "propo": 1, "proportionnel": 3, "propos": 3, "proposit": [1, 3], "pr\u00e9": 1, "pr\u00e9cautionneux": 1, "pr\u00e9c\u00e9demment": 1, "pr\u00e9liminair": 1, "pr\u00e9sent": 1, "pr\u00e9sentent": 3, "pr\u00e9senter": 1, "pr\u00e9sent\u00e9": 1, "pr\u00e9sidentiel": 3, "pr\u00e9venir": 1, "public": 3, "publiqu": [2, 3], "qu": [1, 3], "qualit\u00e9": 3, "quand": 3, "quantit\u00e9": [1, 3], "quasi": 1, "que": [1, 3], "quel": 1, "quelqu": 3, "question": [1, 3], "qui": [1, 2, 3], "rapport": 3, "rare": 1, "recherch": 3, "reformul": 1, "regroup": [1, 3], "reindex\u00e9": 1, "rel": 1, "relat": 1, "relatif": 1, "repartir": 1, "reproduir": 1, "repr\u00e9sent": 1, "ressourc": 3, "restitut": 1, "retiendra": 3, "retrait": 1, "richess": 1, "robust": 1, "r\u00e8gle": 1, "r\u00e9action": 3, "r\u00e9alis": [1, 3], "r\u00e9alisera": 1, "r\u00e9alis\u00e9": [1, 3], "r\u00e9alit\u00e9": 1, "r\u00e9cent": 3, "r\u00e9colter": 1, "r\u00e9daction": 2, "r\u00e9dig\u00e9": 2, "r\u00e9duir": 3, "r\u00e9flexion": [1, 3], "r\u00e9guli\u00e8r": 3, "r\u00e9index": 1, "r\u00e9partir": 1, "r\u00e9pons": 1, "r\u00e9sultat": [1, 3], "r\u00e9sument": 1, "r\u00e9tablir": 3, "r\u00e9ussiss": 1, "r\u00e9vis\u00e9": 1, "r\u00e9volutionn\u00e9": 3, "sa": [1, 3], "salair": 1, "savoir": 1, "scienc": 1, "scrutin": 3, "sc\u00e9nario": 2, "se": [1, 2, 3], "secteur": 1, "section": 3, "selon": 1, "semant": 1, "semblent": 1, "sen": 1, "sensibilis": 1, "sera": 1, "serait": 1, "seront": 1, "sert": 1, "seul": 3, "seulement": 3, "si": 1, "significatif": 3, "similair": 1, "similarit\u00e9": 3, "simpl": 1, "soci\u00e9t\u00e9": 3, "soient": [1, 3], "solut": [1, 2], "son": 1, "sont": [1, 3], "sou": 1, "souhait": 1, "sp\u00e9cific": 2, "statistiqu": [1, 3], "stockent": 1, "stocker": 1, "structur": 2, "style": 1, "successif": 3, "suit": 3, "suivant": [1, 3], "sujet": [1, 3], "suppress": 1, "supprim": 1, "sur": 3, "sympt\u00f4m": 3, "syntact": 1, "syntax": 1, "synth\u00e8s": 1, "syst\u00e8m": 3, "s\u00e9lectionn": 1, "s\u00e9mantiqu": 1, "tal": [1, 2, 3], "target": 1, "taux": 3, "tax": 1, "taxonomi": 1, "techniqu": 3, "technologi": [1, 3], "tel": [1, 3], "temp": 3, "term": 1, "text": 1, "th\u00e9matiqu": 1, "tier": 3, "ton": 1, "tonon": 3, "tou": [1, 3], "touch\u00e9": 3, "toujour": 1, "tour": 3, "traitement": [1, 2], "traiter": 1, "transfert": 1, "transpar": 3, "travail": 1, "troi": 1, "trop": 3, "true": 1, "tr\u00e8": [1, 3], "type": [1, 3], "t\u00e2che": [], "ui": 2, "un": [1, 2, 3], "uncorrect": [], "uniqu": 1, "unir": 1, "url": 3, "usag": 3, "utilis": 1, "utilisateur": 2, "valeur": 1, "vari": 1, "variabilit\u00e9": 1, "variabl": 3, "vari\u00e9": [1, 3], "venir": 1, "versa": 1, "veulent": 1, "via": 1, "vice": 1, "vid\u00e9o": 1, "vie": 3, "visant": 3, "vise": [1, 2], "vivr": 1, "vocabulair": 1, "voici": 1, "vont": 1, "vote": 3, "vot\u00e9": 3, "vou": 1, "vraiment": 1, "vue": 1, "v\u00e9rifier": 1, "www": 3, "y": 1, "\u00e0": 2, "\u00e9conomi": 3, "\u00e9crire": 1, "\u00e9galit\u00e9": 1, "\u00e9lecteur": 3, "\u00e9lection": 3, "\u00e9lu": 3, "\u00e9l\u00e9ment": 1, "\u00e9quip": 1, "\u00e9quitabl": 1, "\u00e9quit\u00e9": 1, "\u00e9rosion": 3, "\u00e9taient": 3, "\u00e9tant": 1, "\u00e9tape": 1, "\u00e9tat": 1, "\u00e9tonnant": 1, "\u00e9tude": 2, "\u00e9t\u00e9": 2, "\u00e9valuat": [1, 3], "\u00e9valuer": 3, "\u00e9vident": 1, "\u00e9volut": 1, "\u00eate": 1, "\u00eatre": 1}, "titles": ["perspectiva", "La cr\u00e9ation du jeu de donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence", "Bienvenu sur la documentation de <em>Perspectiva</em>", "Les solutions face \u00e0 la crise repr\u00e9sentative"], "titleterms": {"aid": 1, "align": 1, "analys": 1, "automatiqu": 3, "bas\u00e9": 1, "bienvenu": 2, "comm": 3, "comment": [], "concr\u00e8t": 1, "contribut": 1, "crise": 3, "cr\u00e9ation": 1, "cr\u00e9er": 1, "d": 1, "de": [1, 2], "document": 2, "donn\u00e9": 1, "du": [1, 3], "d\u00e9finir": [], "d\u00e9grad\u00e9": 1, "d\u00e9lib\u00e9r": 3, "d\u00e9mocrati": 3, "d\u00e9sir\u00e9": [], "d\u00e9termin": [], "enrichir": 1, "entra\u00een": 1, "entr\u00e9": 1, "et": [1, 3], "exempl": 1, "exp\u00e9rimental": 3, "extrair": 1, "face": 3, "facilit": [1, 3], "format": 1, "jeu": 1, "json": 1, "l": 1, "la": [1, 2, 3], "langag": 3, "le": [1, 3], "leur": 1, "main": [], "m\u00e9thodologi": 1, "outil": 3, "particip": 3, "perspectiva": [0, 2], "pour": [1, 3], "pr\u00e9f\u00e9renc": 1, "repr\u00e9sent": 3, "restitut": 3, "r\u00e9f\u00e9renc": [1, 3], "solut": 3, "son": [], "sorti": 1, "structur": 1, "sur": [1, 2], "taxonomi": [], "traitement": 3, "t\u00e2che": 1, "un": [], "\u00e0": [1, 3], "\u00e9valuer": 1}})